韓國開罰TikTok後 韓星的中國抖音帳户被禁

抖音海外版TikTok的母公司字節跳動和華為被指與中共政府關係密切。圖為抖音海外版TikTok的標識。(LIONEL BONAVENTURE/AFP/Getty Images)

【大紀元2020年07月18日訊】（大紀元記者王祥編譯報導）美媒報導說，在韓國監管機構對抖音國際版TikTok違反隱私條例宣布懲罰後，一些韓流明星的抖音帳戶在中國被禁。被禁明星包括韓國男歌手Rain、女子團體TWICE、Mamamoo及女歌手金泫雅（HyunA）。

路透社週五（7月17日）報導，造成韓流明星抖音帳號被封的原因不詳。

抖音及TikTok分別為字節跳動（ByteDance）旗下短視頻平台的國內版及國外版。

韓流明星的被禁時間發生在韓國監管機構對TikTok祭出懲罰措施後，同時也發生在美國國務卿邁克·蓬佩奧（Mike Pompeo）透露川普政府考慮禁止包括TikTok在內的中國社交媒體應用程序之後。

韓國通訊監管機構處認為，TikTok未能披露其將用戶信息傳送至海外的情況，同時在收集不足14歲用戶的個人信息時未有取得監護人同意，遂於週三（15日）對其祭出1.86億韓元（合15萬4,320美元）的罰款。

一位韓國官員說，TikTok被要求在30天內提交自願性預防措施，而監管機構將繼續與TikTok討論信息安全問題。

對於韓星帳戶被禁，TikTok發言人回覆說，TikTok及抖音為獨立運營，上述明星的帳戶在TikTok均運行正常；抖音發言人則不予置評。

TikTok是有史以來在海外市場增長最快的數字平台之一，在處理用戶數據等問題上受到了質疑和嚴格審查。印度在6月禁止了TikTok等中國產應用程序。

韓國2017年部署反導彈系統時，中共宣布的部分制裁措施也包括禁止韓星在中國國內的活動。

抵啦

支持BAN晒全部KPOP 抖陰AC反正我冇DL

最好禁咗所有外國明星嘅ac
睇到佢地玩都眼冤

樓主,但台仔話好似被BAN WO?
我都搞唔明D韓星係開抖音定TIKTOK

啲抖陰拍出黎嘅片 幾多首係韓文

人哋韓國冇收版權費咪算執到

樓主,但台仔話好似未被BAN WO?
我都搞唔明D韓星係開抖音定TIKTOK

唔同架咩 反正中國已經睇唔到某D AC

你娛台微博師

抖音是搬石頭砸....

呢個真

又話2個app冇關係?

721就快一週年，你唔係唔記得啊！？？？